美聯社：最高法院駁回德州訴訟

BREAKING: The Supreme Court has rejected a Texas lawsuit to overturn Joe Biden's election victory, ending a desperate attempt to get legal issues rejected by state and federal judges before the nation’s highest court.

（DeepL翻譯）
最高法院週五駁回了唐納德-特朗普總統支持的一項訴訟，要求推翻喬-拜登的選舉勝利，結束了在國家最高法院被州和聯邦法官拒絕的法律問題的絕望嘗試。
法院的命令是其本週第二次拒絕共和黨的要求，即它參與2020年的選舉結果，並推翻選民在被共和黨和民主黨官員視為自由和公平的選舉中表達的意願。 法官們週二拒絕了賓夕法尼亞州共和黨人的上訴。
選舉團週一開會，正式選舉拜登為下屆總統。
特朗普曾稱得克薩斯州對佐治亞州、密歇根州、賓夕法尼亞州和威斯康星州提起的訴訟是"大案"，最終最高法院將撤銷拜登在選舉人團的實質性多數席位，讓特朗普在 白宮再任職四年。

法院在一份簡短的命令中說，德克薩斯州沒有起訴這些州的合法權利，因為它 "沒有證明在另一個州進行選舉的方式中存在可被司法確認的利益"。

大法官塞繆爾-阿利托（Samuel Alito）和克拉倫斯-托馬斯（Clarence Thomas）此前曾表示，法院無權拒絕州與州之間的訴訟，他們表示會聽取德克薩斯州的申訴。 但在訴訟未解決之前，他們不會如德克薩斯州所願，將這四個州的62張選舉人票擱置給拜登。

三名特朗普任命的官員在高等法院任職。 特朗普在推動他最近的一位被提名人艾米-科尼-巴雷特大法官迅速得到確認時表示，任何選舉後的訴訟都需要她。 巴雷特似乎參與了本週的兩起案件。 特朗普任命的人中沒有一個人指出在這兩個案件中提出異議。

另外18個州在上個月的大選中被特朗普贏得，126名共和黨國會議員和特朗普本人與得克薩斯州一起呼籲大法官們受理這個試圖阻止選民投票給拜登的案件。

被得州起訴的四個州曾敦促法院駁回此案，認為此案毫無道理。 他們得到了另外22個州和哥倫比亞特區的支持。

共和黨對訴訟的支持，以及基於毫無根據的舞弊指控要求拋出四個戰場州數百萬張選票的呼籲，是該黨願意顛覆選民意志的非凡表現。 支持該訴訟的眾議院議員包括加州的眾議院共和黨領袖凱文-麥卡錫和路易斯安那州的少數黨黨鞭史蒂夫-斯卡利斯。

"這起訴訟是一種張揚的GOP絕望的行為，它違反了我們美國民主制度中的原則，"眾議院議長南希-佩洛西周五在給民主黨人的信息中寫道。

少數共和黨人對此案表示擔憂。 許多其他人保持沉默，即使特朗普無休止地重複聲稱他因廣泛的欺詐而失去了第二個任期的機會。

"德克薩斯州是一個大州，但我不知道它到底為什麼有權告訴其他四個州如何進行選舉。所以，我很難弄清楚這起訴訟的依據。"共和黨參議員拉馬爾-亞歷山大 （Lamar Alexander）在周日將播出的"會見媒體"採訪中告訴NBC的查克-托德。

要說明的是，還沒有證據表明存在廣泛的欺詐行為。

德克薩斯州的投訴重複了關於四個州的投票的虛假，未經證實和未經證實的指控，這些州為特朗普的民主黨挑戰者。 高等法院此前從未被要求採取如此戲劇性的補救措施。

在帕克斯頓提起訴訟的兩天后，特朗普跳進了高院的案子。 幾個小時後，總統在白宮舉行了一次會議，時間定在訴訟提出之前，與包括帕克斯頓在內的十幾位共和黨總檢察長和其他幾位支持這一努力的人舉行了會議。

"如果最高法院表現出巨大的智慧和勇氣，美國人民將贏得可能是歷史上最重要的案件，我們的選舉過程將再次得到尊重！"他週五下午在推特上寫道。 特朗普在一周內不厭其煩地用 "推翻 "的標籤在推特上談論德克薩斯州的案件，並謊稱自己贏得了選舉，但被搶了。

不過，一些敦促法院介入的州共和黨頂級檢察官還是承認，這種努力是一個漫長的機會，並試圖與特朗普毫無根據的欺詐指控保持距離。 北達科他州的Wayne Stenehjem是支持此案的總檢察長之一，他說北達科他州並沒有指控這四個州的選民欺詐。

Stenehjem說："我們對此很謹慎。"他指出，他的辦公室已經收到了數千封選民的電話和電子郵件，要求該州支持該訴訟。 "但最高法院的權衡和一勞永逸地解決它是值得的，"他說。

此案激化了已經高度緊張的選舉局勢。 西弗吉尼亞州總檢察長帕特里克-莫里西說，他的辦公室工作人員周四在簽署支持此案的簡報後收到了兩份死亡威脅。

這起訴訟也讓一些州的官員產生了分歧。

蒙大拿州司法部長蒂姆-福克斯支持德克薩斯州的案件，儘管他說這起訴訟 "姍姍來遲"，而且其機會 "最多只能說是微乎其微"。 福克斯說，該案提出了 "關於這些被告州權力分立和郵遞選票完整性的重要憲法問題"。

但蒙大拿州州長史蒂夫-布洛克（Steve Bullock）敦促法院駁回此案。 他說，德克薩斯州沒有起訴特朗普獲勝的蒙大拿州，儘管該州同樣使用了郵遞選票，但這一事實強調了"這一行動與其說是關於選舉的完整性，不如說 是試圖推翻選民的意志"。

這場訴訟令民主黨檢察長們大為不滿。 馬薩諸塞州總檢察長Maura Healey是民主黨總檢察長協會的共同主席，他稱這種推翻選票的企圖是 "不合情理的"。 其他主要律師的支持令人不安，內華達州總檢察長亞倫-福特（Aaron Ford）告訴美聯社，他也是民主黨總檢察長團體的共同主席。

"我確實認為，這些人正在向一位總統磕頭，他以一種不幸的方式對他們所在州的正式選舉的總檢察長實施了某種程度的控制和權力，"他說。

許多支持此案的總檢察長都表現出更大的政治野心。

在堪薩斯州，正在考慮在2022年競選州長的共和黨司法部長德里克-施密特宣布，在前共和黨州長傑夫-科利爾（另一位潛在的州長候選人）在推特上表示，施 密特的辦公室應該支持這一努力後僅幾個小時。

儘管有政治壓力，愛達荷州的共和黨檢察長選擇不加入德克薩斯州。

"正如有時的情況一樣，法律上正確的決定可能不是政治上方便的決定，"勞倫斯-華斯登在一份聲明中說。 "但我的責任是對愛達荷州和法治的責任。"

以上全部都係deepl翻譯

特朗普任命的人中沒有一個人指出在這兩個案件中提出異議。